\chapter{Сравнительный анализ языков запросов}

\section{Языки запросов}
В данном параграфе определяется, что такое язык запроса и классы языков запросов.
\cite{damas1984type}

\section{Язык построения запросов к RDF SPARQL}

В данной главе описывается стек технологий SPARQL, а также описываются основные конструкции языка.

\subsection{Примеры SPARQL-запросов}

В данном параграфе приводятся примеры использования языка запросов SPARQL.

\section{LINQ}

В данной главе описывается стек технологий LINQ, а также описываются основные конструкции языка.

\subsection{Примеры LINQ-запросов}

В данном параграфе приводятся примеры использования языка запросов LINQ.

\section{Сравнение SPARQL и LINQ}

В данном разделе проводится сравнительный анализ двух технологий: SPARQL и LINQ.


\section{Определение назначения разрабатываемого языка запросов}

В данной главе определяется основная цель разрабатываемого языка запросов.